﻿Trường nào đào tạo liên thông?

- Theo quy định tạm thời về đào tạo liên thông (ĐTLT) của Bộ GD-ĐT, đối tượng được dự tuyển chương trình ĐTLT là những người đã tốt nghiệp chính quy ngành nghề tương ứng với ngành dự thi. 
Người tốt nghiệp loại khá, giỏi sẽ được dự tuyển sinh ĐTLT ngay sau khi tốt nghiệp, đồng thời được cộng điểm ưu tiên vào kết quả thi tuyển sinh (khá cộng 1 điểm, giỏi cộng 2 điểm), thi một môn cơ sở và một môn chuyên ngành. 
Người tốt nghiệp loại trung bình phải có kinh nghiệm làm việc gắn với chuyên môn đã được đào tạo từ hai năm trở lên mới được dự thi. Người học thuộc diện chính sách, khi thi tuyển được ưu tiên theo các quy chế tuyển sinh hiện hành do Bộ GD-ĐT ban hành. 
Thời gian đào tạo từ TCCN lên CĐ, từ CĐ lên ĐH từ 18 tháng đến 2 năm. Việc tổ chức đào tạo, thi cử và kiểm tra tại các trường TCCN, CĐ và ĐH được thực hiện theo các quy chế hiện hành của Bộ GD-ĐT áp dụng đối với hệ chính quy. 
Người học trước đây đã tốt nghiệp loại hình đào tạo chính quy thì trên văn bằng tốt nghiệp các khóa ĐTLT sẽ được ghi nguyên loại hình đào tạo chính quy. Trong ĐTLT, không được phép chuyển đổi tên gọi loại văn bằng từ hệ đào tạo không chính quy thành hệ đào tạo chính quy. 
Khi được tuyển vào học, sinh viên phải đóng học phí theo quy định chung của Nhà nước và phải tuân thủ mọi quy chế đào tạo khác. 
Chỉ tiêu tuyển sinh ĐTLT tùy từng trường khoảng từ 100 đến 600 sinh viên. Thí sinh dự tuyển làm thủ tục hồ sơ đăng ký dự thi theo yêu cầu của trường, môn thi cụ thể do các trường quy định tùy theo yêu cầu ngành học. 
Thời gian tuyển sinh chương trình ĐTLT vào khoảng tháng 1 đến tháng 3, các trường sẽ thông báo tuyển sinh và bắt đầu nhận hồ sơ, tổ chức khóa ôn tập hoặc đào tạo bồi dưỡng vào tháng 12 hàng năm. 
Hiện nay trên toàn quốc có 35 trường được Bộ GD-ĐT cho phép thí điểm đào tạo hình thức ĐTLT và được xem là một hướng mở mới cho những người muốn nâng cao trình độ của mình khi bước đầu chưa được đào tạo ở hệ ĐH. 
Trong số 35 trường này, hiện có Trường ĐH bán công Tôn Đức Thắng và Trường ĐH Sư phạm kỹ thuật Hưng Yên là hai trường được ĐTLT thẳng từ trình độ TCCN lên ĐH. Hai trường ĐH Xây dựng Hà Nội và Học viện Ngân hàng được đào tạo liên thông từ bậc CĐ lên ĐH. Còn lại các trường được đào tạo liên thông từ bậc TCCN lên CĐ. 
Tuy theo môn học liên thông của từng trường sẽ có yêu cầu cụ thể hồ sơ học liên thông. Nếu bạn muốn học trường nào thì liên hệ cụ thể trường đó để biết thêm chi tiết. Dưới đây là danh sách các trường ĐTLT thí điểm (21 trường khu vực phía Bắc và 14 trường khu vực phía Nam): 
- Trường ĐH Sư phạm Kỹ thuật Hưng Yên (huyện Khoái Châu, tỉnh Hưng Yên; ĐT: 0321. 713081): các ngành Cơ khí động lực, Điện tử, Tin học, Công nghệ kỹ thuật cơ khí, Công nghệ may và thời trang, Công nghệ kỹ thuật điện. 
- Trường ĐH Công nghiệp Hà Nội (xã Minh Khai, huyện Từ Liêm, Hà Nội; ĐT: 04. 7655286): các ngành Công nghệ hóa học, Quản trị kinh doanh, Công nghệ may, Tin học, Cơ khí chế tạo máy, Cơ khí động lực, Điện, Điện tử. 
- Viện ĐH Mở Hà Nội (nhà B101, 46 Tạ Quang Bửu, phường Bách khoa, quận Hai Bà Trưng, Hà Nội; ĐT: 04. 8682299): ngành Điện tử viễn thông. 
- Trường ĐH Lao động - Xã hội (43 Trần Duy Hưng, Trung Hòa, quận Cầu Giấy, Hà Nội; ĐT: 04. 5566175): các ngành Công tác xã hội, Quản lý lao động. 
- Trường CĐ Kinh tế - Kỹ thuật Thái Bình (Hoàng Công Chất, phường Quang Trung, TP Thái Bình; ĐT: 036. 830055): các ngành Kinh tế nông nghiệp, Kế toán hành chính sự nghiệp, Kế toán doanh nghiệp. 
- Trường CĐ Giao thông vận tải (54 phố Triều Khúc, phường Thanh Xuân Nam, quận Thanh Xuân, Hà Nội; ĐT: 04. 8547536): các ngành Xây dựng công trình giao thông vận tải, Cơ khí ô tô, Kế toán, Kinh doanh vận tải đường sắt. 
- Trường CĐ Nông lâm Bắc Giang (Bích Sơn, Việt Yên, Bắc Giang; ĐT: 024. 874387): các ngành Trồng trọt, Chăn nuôi. 
- Trường CĐ Xây dựng số 1 (Trung Văn, Từ Liêm, Hà Nội; ĐT: 04. 8543070): các ngành Xây dựng, Cấp thoát nước, Kế toán. 
- Trường CĐ Kinh tế - Kỹ thuật Hải Dương (Lương Định Của, phường Hải Tân, TP Hải Dương; ĐT: 0320. 861269): các ngành Kế toán, Quản trị kinh doanh. 
- Trường CĐ Kinh tế - kỹ thuật công nghiệp I (456 Minh Khai, quận Hai Bà Trưng, Hà Nội; ĐT: 04. 6331854): ngành Công nghệ may. 
- Trường CĐ Phát thanh - Truyền hình 1 (136 Quy Lưu, phường Minh Khai, thị xã Phủ Lý, tỉnh Hà Nam; ĐT: 0351. 852341): các ngành Báo chí, Tin học. 
- Trường CĐ Văn hóa nghệ thuật và Du lịch Hạ Long (phường Hồng Hải, TP Hạ Long, tỉnh Quảng Ninh; ĐT: 033. 626029): các ngành Việt Nam học, Sư phạm Âm nhạc, Sư phạm Mỹ thuật. 
- Trường CĐ Du lịch Hà Nội (Hoàng Quốc Việt, huyện Từ Liêm, Hà Nội; ĐT: 04. 7560745): các ngành Quản trị kinh doanh, Việt Nam học. 
- Trường CĐ Hóa chất (Tiên Kiên, Lâm Thao, Phú Thọ; ĐT: 0210. 827305): ngành Công nghệ hóa học. 
- Trường CĐ Kinh tế kỹ thuật Nghệ An (Lý Tự Trọng, khối 12, phường Hà Huy Tập, TP Vinh, tỉnh Nghệ An; ĐT: 038. 831768): các ngành Kế toán, Chăn nuôi và trồng trọt. 
- Trường CĐ Kỹ thuật Mỏ (Yên Thọ, Đông Triều, Quảng Ninh; ĐT: 033. 871620): các ngành Công nghệ kỹ thuật mỏ, Trắc địa mỏ. 
- Trường CĐ Tài chính - Quản trị kinh doanh (xã Trưng Trắc, huyện Văn Lâm, tỉnh Hưng Yên; ĐT: 04. 6590459): ngành Kế toán, Tài chính ngân hàng, Tin học. 
- Trường ĐH Hồng Đức (307 Lê Lai, phường Đông Sơn, TP Thanh Hóa; ĐT: 037. 910222): ngành Giáo dục mầm non. 
- Trường ĐH Xây dựng Hà Nội (55 Giải Phóng, quận Hai Bà Trưng, Hà Nội; ĐT: 04. 8691300): ngành Công nghệ kỹ thuật xây dựng. 
- Học viện Ngân hàng (12 Chùa Bộc, quận Đống Đa, Hà Nội; ĐT: 04. 8521851): ngành Tài chính - ngân hàng. 
- Trường CĐ Kinh tế - Tài chính Thái Nguyên (phường Thịnh Đán, TP Thái Nguyên; ĐT: 0280. 750258): ngành Kế toán. 
- Trường ĐH Công nghiệp TP.HCM (12 Nguyễn Văn Bảo, phường 4, quận Gò Vấp, TP.HCM; ĐT: 08. 9850578): liên thông từ Công nhân lên Trung cấp; Trung cấp lên CĐ; CĐ lên ĐH. Trong đó, liên thông từ Công nhân lên TCCN tuyển các học sinh đã tốt nghiệp THPT và tốt nghiệp Công nhân kỹ thuật bậc 3/7; còn lại là học sinh đã tốt nghiệp tại trường. 
+ Liên thông Công nhân lên TCCN: các ngành Điện tử công nghiệp, Điện công nghiệp, Điện lạnh, Cơ khí chế tạo, Cơ điện. 
+ Liên thông TCCN lên CĐ: các ngành Công nghệ thông tin, Công nghệ cơ khí, Công nghệ hóa, Công nghệ điện, Công nghệ điện tử, Tài chính kế toán, Công nghệ thực phẩm, Công nghệ may, Công nghệ nhiệt - lạnh, Cơ khí động lực. 
+ Liên thông CĐ lên ĐH: các ngành Công nghệ thông tin, Công nghệ cơ khí, ngành Hóa - Công nghệ hóa - Hóa phân tích, Công nghệ điện, Công nghệ điện tử, Tài chính kế toán, Công nghệ thực phẩm, Công nghệ nhiệt - lạnh, Cơ khí động lực, Công nghệ may, Công nghệ môi trường. 
- ĐH Đà Nẵng (41 Lê Duẩn, TP Đà Nẵng; ĐT: 0511. 835345): các ngành Điện, Cơ khí chế tạo máy, Cơ khí giao thông, Công nghệ nhiệt, Máy lạnh. 
- Trường ĐH bán công Tôn Đức Thắng (98 Ngô Tất Tố, phường 19, quận Bình Thạnh, TP.HCM: ĐT: 08. 8405008): các ngành Kỹ thuật điện, Điện tử viễn thông, Kế toán, Tin học. 
- Trường CĐ Cộng đồng Trà Vinh (đường chính Quốc lộ 53, khóm 4, phường 5, thị xã Trà Vinh, tỉnh Trà Vinh; ĐT: 074. 855247): các ngành Kỹ thuật điện, Nuôi trồng thủy sản, Phát triển nông thôn, Tin học. 
- Trường ĐH Thủy sản (2 Nguyễn Đình Chiểu, TP Nha Trang, tỉnh Khánh Hòa; 058. 831148): ngành Nuôi trồng thủy sản. 
- Trường CĐ Cộng đồng Vĩnh Long (112A Đinh Tiên Hoàng, phường 8, thị xã Vĩnh Long, tỉnh Vĩnh Long; ĐT: 070. 823492): các ngành Tin học, Kế toán, Nuôi trồng thủy sản. 
- Trường CĐ Công nghiệp thực phẩm TP.HCM (42/36 Lê Trọng Tấn, phường Tây Thạnh, quận Tân Phú, TP.HCM; ĐT: 08. 4082904): các ngành Công nghệ thực phẩm, Công nghệ sinh học, Tin học. 
- Trường CĐ Kinh tế - Kế hoạch Đà Nẵng (143 Nguyễn Lương Bằng, phường Hòa Khánh Bắc, quận Liên Chiểu, TP Đà Nẵng; ĐT: 0511. 842062): ngành Quản trị kinh doanh. 
- Trường CĐ Kinh tế - Tài chính Vĩnh Long (1B Nguyễn Trung Trực, phường 8, thị xã Vĩnh Long, tỉnh Vĩnh Long; ĐT: 070. 823443): các ngành Kế toán, Tài chính - ngân hàng. 
- Trường CĐ Kinh tế - Kỹ thuật công nghiệp II (20 Tăng Nhơn Phú, phường Phước Long B, quận 9, TP.HCM; ĐT: 08. 7312370): các ngành Công nghệ dệt sợi, Công nghệ kỹ tuật cơ khí, Kế toán. 
- Trường CĐ Tài chính - Hải quan (B2/1A đường 385, phường Tăng Nhơn Phú A, quận 9, TP.HCM; ĐT: 08. 7306946): Tài chính - ngân hàng, Kế toán, Hệ thống thông tin. 
- Trường CĐ Tài chính - Kế toán (thị trấn La Hà, huyện Tư Nghĩa, tỉnh Quảng Ngãi; ĐT: 055. 845566): Quản trị kinh doanh, Tài chính - ngân hàng, Kế toán. 
- Trường ĐH Sư phạm kỹ thuật TP.HCM (1-3 Võ Văn Ngân, quận Thủ Đức, TP.HCM; ĐT: 08. 8961333): tuyển sinh và đào tạo liên thông khối K ở sáu ngành sau: Kỹ thuật điện - Điện tử; Điện khí hóa và cung cấp điện; Cơ khí chế tạo máy; Cơ khí động lực; Công nghệ cắt may; Công nghệ Nhiệt - điện lạnh. 
- Trường CĐ Kinh tế - Kỹ thuật Cần Thơ (9 Cách Mạng Tháng Tám, quận Ninh Kiều, TP Cần Thơ; ĐT: 071. 826072): các ngành Chăn nuôi và thú y, Nuôi trồng thủy sản, Bảo vệ thực vật, Quản lý đất đai, Chế biến và bảo quản thủy sản, Tin học, Kế toán thương mại dịch vụ, Kế toán doanh nghiệp sản xuất. 
Ngoài ra, trường còn dự kiến đào tạo liên thông lên ĐH năm 2006-2007 các ngành Tin học, Kế toán, Công nghệ thực phẩm, Nuôi trồng thủy sản, Nông học, Quản lý đất đai, Kế toán kiểm toán, Quản trị kinh doanh. 
Các bậc phụ huynh và các bạn học sinh có những yêu cầu thắc mắc về tuyển sinh ĐH-CĐ-THCN 2006, thắc mắc các ngành học, quy chế... có thể gửi email đến Tuổi Trẻ Online tại địa chỉ: tuyensinh@tuoitre.net.vn 
Tuổi Trẻ Online sẽ trả lời thắc mắc của bạn đọc trong thời gian sớm nhất. Để chính xác về nội dung, vấn đề cần hỏi, bạn đọc vui lòng gõ chữ có dấu (font chữ unicode).

QUỐC DŨNG
